P2P爆煲欠債 3,000億先鋒系揸弗人張振新突然病逝

主打互聯網金融（P2P）的先鋒集團董事長、網信集團持有人張振新因急性胰腺炎及多個器官衰竭等，於英國醫院去世，終年48歲。張的「先鋒系」集團全盛時期掌控3,000億人民幣（下同‧3,309億港元），但前年起中國整治P2P，先鋒系被沉重打擊，張在7月承認公司出現危機，不料他昨突然病死。

張振新在九月時已傳出死訊，但集團並沒有證實。財新網早前透露張的死亡有兩種說法，一是自殺，二是死於胰腺炎引起的器官衰竭，張振新的弟弟已赴英國料理喪事。

集團指病死於英國

昨天集團發出訃聞，指張振新因多個器官衰竭、酒精依賴、急性胰腺炎搶救無效，在9月18日在英國倫敦車路士及西敏醫院（Chelsea and Westminster Hospital）逝世。

內媒野馬財經引述消息指：「張在倫敦時間9月18日已感到不舒服，想站起來走走，突然暈倒在地，五分鐘後救護車趕到送至醫院。」該人又指，張在最後的十幾天，他在英國和妻子、孩子一同度過。當時身體已經積勞成疾，網信集團的兌付危機讓他長期得不到好的休息和正常飲食，身形消瘦，神情低落。

張振新是一位神秘而低調的大連人，23歲就成為上海萬國證券大連營業部總經理。先鋒系有三頭馬車，分別是網信集團、先鋒控股及弘達金控（1822），主要掌控互聯網金融，但近年他們在海外積極投資，在新加坡染指人壽保險，網信集團又在美國借殼上市等，均被指將財產轉移海外，賺得盤滿缽滿，最高峯是掌控3,000億人民幣資產。

7月受訪坦承面臨危機

不過，張振新的好日子在前年開始惡化，中國在前年7月開始重點打擊互聯網金融，亦敲起先鋒系的喪鐘，結果校園貸、現金貸等暴利業務被叫停，P2P公司數量銳減，加上公司業務投資失利，收購比特幣及礦機公司等損失爛腳，蝕了過百億元，到去年下半年開始，很多客戶貨款後過期亦未有還款，結果公司在今年7月爆出危機，網上流出一則「網信在尋求良性退出」的消息流出，更加是火上加油。張在7月承認集團正面臨巨大的危機，還承諾將負全部責任，用3至5年走出困境，結果他說不足兩個月便突然病死。

現時先鋒系的企業股價低迷，遼寧證監會曾指出網信證券在業務風控出現了問題，如果情況繼續惡化還可能面臨行政接管。張振新一死，先鋒系現時面臨被官方拆散，過往海航創辦人王健亦在外國死亡，官方同樣接管企業。
野馬財經/界面新聞